\input{template/template_math.tex}

\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Übung - Determinanten 2}

\section{Determinanten}{
  Bestimmen Sie die Determinanten der im folgenden genannten Matrizen, wenn möglich!
  \begin{flalign*}
    A =
    \begin{pmatrix}
      6 & 7 & 1 \\
      4 & 3 & 4 \\
      10 & 3 & 9
    \end{pmatrix}
    \qquad
    B =
    \begin{pmatrix}
      6 & 10 \\
      4 & 3 \\
      5 & 8
    \end{pmatrix}
    \qquad
    C =
    \begin{pmatrix}
      9 & 8 \\
      2 & 6 \\
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
  \begin{flalign*}
    D =
    \begin{pmatrix}
      3 & 7 & 10
    \end{pmatrix}
    \qquad
    E =
    \begin{pmatrix}
      4 & 3 & 2 \\
      5 & 9 & 6 \\
      7 & 9 & 10
    \end{pmatrix}
    \qquad
    F =
    \begin{pmatrix}
      2 \\
      1 \\
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
}
\newpage
\section{Determinanten und Gleichungssysteme}{
  Bestimmen Sie die Determinante der Koeffizientenmatrix des folgenden Gleichungssystems!
  Wann hat dieses Gleichungssystem eine eindeutige Lösung?
  \begin{flalign*}
    3x_1 + 1x_2 + 7x_3 = 1 \\
    8x_1 - tx_2 + 1x_3 = 9 \\
    4x_1 + 10x_2 + 8x_3 = 6
  \end{flalign*}
}
\end{document}
